Encryption 新手求救

想用java 做AES-128 / AES-256
想請問一下:

想請問一下個冒號

想用java 做AES-128 / AES-256
想請問一下:
假設我地用一個id做key,
salt 同iv 係咪要一早雙方都知, 先enc /dec到?
而家對方淨係比左個iv 我, 冇比salt 我...我唔知係咪自己唔識, 唔敢問對家係咪比漏野

有冇大大明我up乜9

aes點解要用salt? 又唔係hash

有冇link 可以比我reference 下?

因為我上網睇, D sample 多數都有個salt
咁如果對方冇比salt, 我應該用咩填返salt個位?
KeySpec spec = new PBEKeySpec("password".toCharArray(), salt, 65536, 256); // AES-256

睇完我ge理解係, 有冇hash 都好, 我都要知道salt係乜先可以解得返
即係我點都要問對家拎 係咪咁解...

Hash加唔加salt都得，加左就安全d

唔明點解要對家send粒salt比你，salt通常都係save user password時自己gen出來，
然後database就儲低粒salt同hash左既(salt+password)